其實由寵物小精靈 轉變左寶可夢 香港人接唔接受到

其實由寵物小精靈 轉變左寶可夢 香港人接唔接受到
氣量一定要夠多先有民主

寶你老母可夢

反官方
真愛一早接受左
反對多數只識頭151話自己係粉的人
以上4年前任豚講的

信咗當年嘅年登仔
轉咗名就冇再玩過

轉咗名後冇買了

咁愛官方就講返傑尼龜快龍成龍啦

是鳩但啦
鍾意玩既你改叫戴夢夢都會玩

玩開PKM嘅都係會繼續玩日版/歐版

啱 叫皮卡丘就唔玩肯定唔係真愛

叫開皮卡丘
d老坑食古不化

成龍
人地叫拉普拉斯

其實呢個統譯係大陸提出
記得本身大陸係口袋妖怪定怪獸
台灣叫神奇寶貝

方便進入大陸市場同廢事有版權官司

接受寶可夢嘅人都有有藍絲質地
乜撚嘢叫官方話係就係？
官方食撚咗屎咁點？

支那
口袋妖怪 神奇寶貝 寵物小精靈
都比人搶黎註冊左 任天堂唔想比錢買返個名就改個新名

其實係因為老任想統一個名
又想讀落有Pokemon既發音
所以先咁叫 大陸台灣都接受左 係香港唔制
其實你鍾意叫乜就叫乜啦
好似叮噹咁 好多人都唔接受叫多啦A夢㗎

台灣冇接受
台灣任天堂仲執柒咗

睇親啲台灣streamer或者youtuber都改哂口
算唔算接受左

真心講
真愛玩日文啦

台灣已經好多人叫寶可夢

玩就繼續玩,唔會跟佢叫咁解

大把人玩支那漢化版口袋妖怪大

問左遊戲台d四大天王未

講到2036都仲未有人明任天堂將寵物小精靈改叫寶可夢有乜問題

任天堂鐘意改幾多百次名都唔係問題，問題係在於佢想將台灣、中国、香港既譯名統一。

任天堂既目標係想一個中文名就可以係三地用晒，咁既情況下佢選擇左玩音譯。咁請問寶可夢三個字點樣可以係廣東話發到Pokemon呢三個音呢？皮卡丘又點樣先發到Pikachu呢三個音呢？從而引起部份堅持反對既人士覺得成件事係玩緊以普通話取代粵語，再而引伸到文化侵略呢個議題。

比較中立既人會話你有你改名我有我點叫，個問題係舊譯名延續唔到落去，終會有一代人轉晒用新譯名。就好似中共慢慢浸中国人落黎香港換血咁，你唔理佢終有一日行到落街淨係得返你先識講廣東話。諗落好似好誇張，都係想安安靜靜打個機又做乜拉埋政治問題黎講，係咪有問題真係你諗你。

支持者認為小題大造，有人針對住講黎講去淨係識提比卡超變皮卡丘，其他又唔講咁即係非真粉，非真愛。雖然金銀版之後新加既小精靈既名佔極多數都係有同樣情況，但一路都無人理係因為無舊名同新名既對比（同埋佢地講得岩有d真係無玩開無睇開忽然fans/只玩日版冇理中文名etc）。但有左新舊名對比之後一睇就見到普通話/國語同廣東話既差別咪引起個班所謂外人都關注埋一份。

另外好多人成日提住叮噹vs多啦A夢，點解無人反對得咁勁，一來有合理理由：原作者遺願、二來無論普通話、國語定廣東話既多（哆）啦A夢都真係match到doraemon呢四個音、同埋個陣時大家對中国都冇咁敏感咪冇咁反感。

認真左唔好意思

最能鳩
啲任粉又要一邊買精靈夢可夢
又要一邊屌鳩啲人用官方譯名

光復之後就可叫返寵物小精靈

接受唔到，所以我唔會再買佢啲野

唔想玩中文版
但D對話真係親切好多

接受到 見唔見到仲有好多人玩

好撚心啦
買個刻已經妥協左 仲有咩資格屌
冇買既先有資格屌

精神反任

班毒撚平時屌配音又屌d改編主題曲
依家又唔想跟官方音譯係要用返自己d原創名
一堆國家語言連翻譯都冇仲發夢中文會有粵語譯名
比你整隻game出西班牙文會唔會為阿根廷整多個譯名咁傻鳩

唔計當年班熱狗去領事館單野，一直係網上面同「香港寵物小精靈聯盟」隔空罵戰個班都係所謂「粵語配音愛好者」黎，基本上係得呢班撐開配音人先咁care個譯名

至於你話整隻game會唔會話整多個譯名咁戇鳩呢，暫時例子得bandai堆高達係仲有分台灣香港中国譯名，又真係唔知點解咁戇鳩

香港開電視有播
好老實 好多都聽得好唔舒服
為左唔叫皮卡丘變左叫Pikachu
真係屌出聲

好多小朋友而家以為 「皮卡丘」呢三個字係讀作「比卡超」

所以會寫Superman做「丘人」

皮同比都唔同音啦
教壞細路🤣🤣

唔係為左唔叫皮卡丘變左叫Pikachu

任天堂一開始已經講做寫做皮卡丘 寶可夢 讀做pikachu pokemon 佢想全球讀音一樣

即係就算中文配音都係？好啦真的唔知

入嚟留名睇人講任天堂點點點
而唔係講Game Freak或者The Pokémon Company

大陸用先
口袋乜乜從來唔係官譯而係民譯

我覺得唔計第一代情懷黎計
有個統一譯名係一件好事
除左第一代個陣有正式官方譯名
金銀打後都唔知點稱呼佢地...

點解我記得熱狗遊行完,繼續開台直播pkm定玩其他ns game...

個班真係笑話黎...

成件事任天堂冇份既話咪唔會有人講囉

開發商又唔係老任
話事嘅都唔係
但鬼叫隻game代理係香港任天堂

中文版PKM卡多人玩到仆街，你話接唔接受到

對任天堂黎講，香港只係為左大陸台灣市場「順便」做埋嫁炸

佢想全球讀音一樣，就希望大家可以寫皮卡丘讀Pikachu(皮卡潮)，搞到淨係得Pikachu先有呢個特別優待

我唔記得官方有冇講過話希望大家都寫做寶可夢讀作pokemon，但佢早期出d宣傳片都有咁做，去到劍盾開始d就改口讀晒做寶可夢，連本身話專登保留返「香港特色」既「精靈寶可夢」個「精靈」都刪走埋，搏無人記得（又真係無人記得）